英政客提倡脫歐後免費派發英國護照予合資格EU公民 最少三百萬人受惠

英國環境大臣戈夫（圖）投入英國保守黨黨魁之爭，若他成為下任首相，將提供300萬個合乎條件的歐洲人士免費入籍英國的機會。（
（中央社愛丁堡27日綜合外電報導）據消息人士今天的說法，投入英國保守黨黨魁之爭的環境大臣戈夫若成為下任首相，將提供合乎條件的歐洲人士免費入籍英國的機會，藉此釋出善意，估計將有300萬人符合資格。

戈夫（Michael Gove）這項提議受惠方，將會是2016年脫歐公投時居住在英國的歐洲聯盟成員國公民。

戈夫的幕僚向天空新聞網（Sky News）證實，為釋善意，符合資格的歐洲人士若選擇入籍英國，將無需繳交1330英鎊（約新台幣5萬3000元）的費用。

據了解，英國共有300萬名歐盟公民符合資格，如果他們在英國居住滿5年的話。

保守黨國會議員柯斯塔（Alberto Costa）告訴天空新聞網：「他們一旦成為英國國民就能在大選中投票，讓下一次2022年大選具投票資格的人數膨脹，多出高達300萬人。」

「保守黨是造成這場災難的始作俑者，剝奪歐盟公民的權利。我們應設法解決。換句話說，這是在致歉，並表示我們展臂歡迎，希望你們加入英國這個大家庭。」

戈夫團隊消息人士表示，這項提議意在替公投造成的分化止血。親近戈夫的人說：「戈夫已準備好讓英國團結一心。透過這項方案，確保英國境內歐盟公民的權益，向這些公投時期合法居留在英國的人提出一個優渥的歸化機會，正是朝這個方向邁進的第一步。」

「這是應該要做的事，兌現脫歐團體『投票脫歐』（Vote Leave）的承諾，歡迎在英國就學、工作和生活的歐盟人士留下。」

消息人士說：「戈夫曾率領脫歐活動，現在他準備好兌現脫歐承諾。」 （譯者：王品軒/核稿：蔡佳敏）1080528

bno呢

人地收斯拉夫人，收包頭佬，蛔，都唔收你地香港黃皮豬

bno唔收先咁on9?

英國佬做得好乾脆，之前BNO本passport design特登同本國版唔同，同通知埋人BNO無eu公民權

至少秒左個啲邊有可能一下子多三百萬人嘅論點

可唔可以派埋俾香港

any hk ppl?

蛔都比佢做市長。香港黃皮豬？比本BNO你而家盡哂義務，唔好再痴黎，搵你新宗主國德國啦

據了解，英國共有300萬名歐盟公民符合資格，如果他們在英國居住滿5年的話。
點會突然收咁多外來人口

條友做到 PM 嘅話
下次大選保守黨個結果會同今次 EU election 一樣
等比 Nigel Farage 食哂啲票啦

嗰班係原本已經住喺英國，點同BNO

應該係指之前呢班人用eu護照喺英國搵工
做咗幾年嘢，依家英國脫歐，如果就咁趕走呢班人，對英國老闆都好大影響

如果香港人唔係黃種人結果會好唔同

人地合資格EU公民仲要本來都住緊英國

根本唔同性質

亞洲人真係賤過狗

同本國版唔同?